長命萬歲，萬病纏身。永生不死，永遠不健康。

最近興句咒人白話：祝你長命百歲，百病纏身。

我再加
祝你長命百歲，百病纏身。年年賺大錢，全部給醫生。

如果將整體人類當成一個巨人，而每個人則為整體人類的細胞。

咁人類（甚至地球上大部分物種）算唔算係
長命萬歲，萬病纏身。
永生不死，永遠不健康。

人類可不繼繁殖永續下去，但社會卻不斷的有大量戰爭、暴力、衝突、貧富懸殊、飢餓、疾病、痛苦、地震海嘯。永遠在長存及不健康的狀態。

人類是：永生不死，永不健康的物種

如果體內細胞，不停打杖和衝突（其實好常見）
咁呢個人一定不健康，生病中

將人類整體物種當成一個超級巨人的話，個體為細胞
人類絕對係：
永生不死，永不健康。